# НПЦ 「Полюс」
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/npc_polus_logo1t.webp)](f/c/n/npc_polus_logo1.webp)|<info@polus-tomsk.ru>, +7(3822)55-46-94 (приёмная), Fax +7(3822)55-77-66;<br> *Россия, 634050, Томск, пр. Кирова, 56"в"*<br> <http://polus.tomsknet.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Акционерное общество 「Научно‑производственный центр 「Полюс」** — российская компания, занимающаяся созданием наукоемкого бортового и наземного электротехнического оборудования и систем точной механики. Входит в состав интегрированной структуры [ИСС](исс_решетнёва.md).

АО "НПЦ "Полюс" специализируется на создании наукоемкого бортового и наземного электротехнического оборудования и систем точной механики. Разработанные и изготовленные на предприятии комплексы и устройства эксплуатируются в автоматических космических аппаратах связи и телевещания ("Молния", "Галс", "Экспресс‑А", "Экспресс‑АМ", "Глонасс"), дистанционного зондирования Земли ("Ресурс‑ДК"), космического мониторинга природной среды ("Метеор"), исследования дальнего космоса ("Фобос", "Марс"), на Международной космической станции.

Из новых научно‑технических направлений деятельности следует отметить создание, организацию производства и внедрение корабельных электроприводов и малошумных электровентиляторов для систем вентиляции, кондиционирования, а также нового поколения индукционных датчиков повышенной точности для авиационной техники (АН-148, ЯК-130, АН-70, HJT-36).

В рамках реализации программы конверсии разработаны и освоены в производстве специализированные сварочные агрегаты инверторного типа и станции катодной защиты магистральных газо‑ и нефтепроводов от электрохимической коррозии, серия водогрейных котлов, а также теплогенераторы и газогенераторы, работающие на торфе, угле, отходах переработки леса, для снабжения отдаленных поселков тепловой и электрической энергией.

АО "НПЦ "Полюс" — это органичное сочетание научных и производственных служб, организационно увязанных едиными целями и задачами. Подобный симбиоз, с учетом технологических возможностей предприятия, позволяет выпускать электротехническую продукцию широкого спектра с неизменно высокими техническими и эксплуатационными характеристиками, надежностью и качеством.

На предприятии внедрена и сертифицирована по международным стандартам современная система менеджмента качества. Метрологической службе выдан аттестат аккредитации на право поверки средств измерений. Имеются все необходимые свидетельства и лицензии на создание и производство электроэнергетических и электромеханических систем.



## The End

end of file
